【走塑】浸大餐廳索取飲管收一元！無飲管運動實施救地球

繼香港大學於今年7月停售一公升或以下的樽裝水後，香港浸會大學成爲全港首間無飲管大學，並向需要即棄膠飲管的食客收取每支1元費用，有關行動料每年為地球減少近40萬支難以被分解的即棄塑膠飲管，連接起來相等於四十座青馬大橋，有助保護海洋生物免受塑膠垃圾傷害。

學生自發無飲管行動 三個月減少過萬支膠飲管

今年初，浸大一班「校園低碳先鋒」的學生有感凍飲並不一定需要配膠飲管，自發邀請校內的餐廳參與為期三個月的No Straw Movement活動，期間不主動向食客派發膠飲管，成功拯救了超過一萬四千支膠飲管。若把飲管接駁起來，足以圍繞一個400米標準徑賽跑道7.5次。

浸大成首間無飲管大學 設1元膠飲管徵費

意識到塑膠垃圾對海洋生態的威脅，浸大進一步落實於校內推行「無飲管」政策，不再於校園餐廳免費派發即棄飲管，上月更承諾支持香港海洋公園保育基金的「無飲管運動」，成為全港首間無飲管大學，與「校園低碳先鋒」學生一同推出「浸大無飲管行動」。

行動獲校內所有餐廳響應，並於本周一（6日）起，陸續於校園內的餐廳和商店實施，向需要即棄膠飲管的食客收取每支1元費用，成功令校園餐廳塑膠飲管的使用率大幅下降近九成，預計每年可為地球減少近40萬支即棄塑膠飲管，連接起來相等於40座青馬大橋。

膠飲管是地球十大海洋垃圾之一，難以被分解，而且流入海洋的膠飲管隨時被海洋動物誤以為食物而吞食，繼而阻塞其呼吸道或消化系統，並因隨之產生的飽足感而減少進食，最後可能導致長期營養不良，甚至餓死。

浸大希望於校園內所有餐廳拒絕免費派發即棄膠飲管，可培養「走飲管，就咁飲」的習慣，逐步減少使用難以被分解的塑膠飲管，保護海洋生物免受塑膠垃圾的傷害。

啲洋垃圾呢？

痴能線

On9 咩連接起來等於40條青馬
我買一箱魚絲連起黎都十條青馬啦

說到尾都係錢

咁咪即係學生幫canteen變相加價?
反觀醫院canteen搞自來盒減兩蚊
班大學生真係好撚on9

你走飲管省左成本唔見你減價
依家反過黎收番我1蚊1支管？

我係要用飲管
以後自備即棄膠飲管

好快會有餐廳跟 , 之後會發展到 「請勿攜帶外來飲管在餐廳內使用」

低能
我cool牙 唔通就咁飲凍飲咩
仲有牙齒敏感
就係因為你班懶環保既撚樣搞到比多啲錢

唔好鍵盤屌，發揮義士精神，買包飲管派街坊食客，幾蚊就成功抗議

而家啲大學生特別on9

好心你又哩樣又嗰樣，咁多病痛就飲熱飲算啦

咩首間無飲管大學？
浸中幾時升咗格？

Bu

On撚9 我20蚊買一包幾百支用成年都得啦

一人帶一包飲管 仲可以派埋俾啲女女

辱校罪研究咗成百萬

無飲管運動on撚柒9

使乜驚，反正喺連登屌三屌四嘅人開口埋口都係班大學生點點點，十足十廢老/無讀過大學嘅口吻，塵大點做都唔關佢哋事

校園低碳先鋒

你搞走飲管
我咪去超市買定包飲管
一包幾十枝慢慢用

一公升以下就得啦

係要一公升或以下

寫稿佬弱智定當班讀者弱智

牙周病

牙醫真係要多謝香港班環保膠
明明塑膠飲管係個偉大發明，宜家要退步番去以前

膠袋0.5, 飲管1蚊

無野丫

浸中又贏

都好既，唔使話拎左啲飲筒去玩吹麵粉

垃圾地方

多鳩餘真係 次次買野飲加飲管都要收多一蚊

我敢講,2019年內就會發展到好似膠袋咁強制要飲管就要收錢

牙醫都話
用飲管飲野 令D野飲唔直接HI到D牙, 無咁傷牙
無飲管完全係垃圾動作

自費買一大包放係度派

呢啲仆街商家佬
真係要死全家

點解唔係唔要飲管
減一蚊？
減一蚊夠支持環保

買一包飲筒長期跟身先

幫你cut cost仲要我貼錢

根本要真環保就唔係搞呢類乜撚停用飲管戇鳩活動

浸會小學

同膠袋一樣，有可分解嘅但成本貴啲 班環保撚扮睇唔到，淨係識叫人比多一蚊先有，根本班環保撚同班商家佬夾埋

百佳10.5一百支 攞去派都抵

唔係夾埋，而係根本就係同一班人
環保 同 教會 一樣，根本就係一門生意

然後就搬一大堆道理要傻仔追隨

自己買玻璃飲管啦

買夠一包飲管自己用

浸中真係零舍多柒嘢

咪唔撚幫襯囉
BU canteen 啲嘢又唔係好食過人

睇黎真係商家佬搞出黎

打手來

罷食最環保

講到好似啲飲管有生命咁 咩拯救啊